[中文系]祖國既定義係咩?

祖國，從字面意義上可以理解為祖先的國家。中華民國教育部解釋，祖國即為祖籍所在的國家[1]。但對於移民來說，祖國與母國是相對應的，祖國可能是指居住國，或僑居國，母國是指移民來源國，祖籍地所在的國家。[2]《現代漢語詞典》的解釋，祖國就是自己的國家；而祖籍地所在的國家是祖籍國[3]。也有「商人無祖國」一說，用來說明商業行為的逐利性。
from wiki

係外國居住既人會叫自己既國家做祖國 我明
係自己國家住緊既人叫自己既國家做祖國 又有冇錯

邊到居留咪邊到係祖國
有主權爭議嘅例外